【平心而論】香港填詞人級數/範數

S級：夕爺
A級：小克 周耀輝
B級：黃偉文
F級：陳詠謙

夕爺級數最高唔洗講，範數係人生、哲學、愛情、社會咩都得，當之無愧

A級兩位各有千秋，小克對宇宙時間空間、靈魂伴侶嘅作品非常出眾（例如張繼聰周國賢嗰堆）//周耀輝唔洗多講，由達明一派去到麥浚龍，真係好多神作，好多探討兩性關係嘅歌，有電影感覺、畫面豐富，求其抽兩首講：借火、騷靈情歌、今天只做一件事、結等

黃偉文係勁但已經回晒塘，佢以前嘅作品非常出色：落花流水、破相、漩渦等等，但近幾年太多口水歌，相比前幾位真係差咗啲，未免範疇唔多主要集中講啲普普通通嘅情愛，不過近排真係差就算kay兩首新歌都係比較直接直白，可能呢種就係佢嘅風格同埋長處

陳詠謙唔撚洗講，收皮啦

大家一齊討論

黃偉文差極都A啦

我認同佢係a，但如果講緊呢一刻，我覺得未必

呢段野咁主觀, 唔使討論啦 ... 開心就好 ....

點解得4個

btw陳詠謙邊有F

填詞如何客觀比較？請指教

簡單D, 你淨係答下點分 C, D, E 級就得喇 ....

填詞人寫嘅題材範數、用詞（呢一點比較主觀）、歌詞嘅變化（指係歌詞每段嘅安排）等等，另外一個重要嘅標準係如何將露骨嘅說話寫得含蓄、唔直白

因為太過直白，聽落會好肉麻甚至同普通講嘢無乜分別

林若寧呢？

好嘅難比較 但係差嘅就好易睇得出

shall we talk林夕用咗好多心機寫
無記錯係佢用得最耐時間寫嘅幾首歌之一（詳情睇返志雲飯局）
呢首歌嘅副歌好靚喎

//陪我講 陪我講出我們最後何以生疏
誰怕講 誰會可悲得過孤獨探戈
難得 可以同座 何以 要忌諱赤裸
如果心聲真有療效
誰怕暴露更多 你別怕我//

能夠講出溝通嘅重要，又唔會話我們溝通交流很少

完全係神經刀
一時好正，一時好差

雖然我都鍾意小克
但係請問‘呢一刻’小克出咗咩A級歌呀

A 級... 有呀 .... 如果我是陳奕迅 ........

好我收返
睇返啲作品已經係幾年前

咁姐係咩級阿

a-b？

黃霑呢

係請教一下, 近年周耀輝出咗咩A級作品?

麥浚龍 - 初開
麥浚龍 - 呻吟
麥浚龍 Feat. 盧凱彤 - 如髮
麥浚龍 - 清靜
麥浚龍 - 不了
麥浚龍、薛凱琪 - 結（與林夕合填）
呢堆夠唔夠打？

陳詠謙係u

夠喇 .... 睇返出品哥年D 流行榜, 就知好受歡迎, 好多人聽過啦 .....